\documentclass[12pt]{article}

% Paquetes usuales
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage[a4paper, total={6.5in, 10in}]{geometry}
\usepackage{bm}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{bm}
\usepackage{enumitem}

% Mis comandos
\newcommand{\RR}{\rm I\!R}
\newcommand{\NN}{{\rm I\!N}}
\newcommand{\CC}{$\mathds{C}$}
\newcommand{\QQ}{${\mathds{Q}}$}
\newcommand{\KK}{{\rm I\!K}}
\newcommand{\ZZ}{$\mathds{Z}$}

\newcommand{\abs}[1]{\left|#1\right|}
\newcommand{\norm}[1]{\lVert #1\rVert}
	
% Entornos
\theoremstyle{definition}
\newtheorem{theorem}[subsection]{Teorema}
\newtheorem{proposition}[subsection]{Proposición}
\newtheorem{lemma}[subsection]{Lema}
\newtheorem{corollary}[subsection]{Corolario}
\newtheorem{observation}[subsection]{Observación}

\newenvironment{ejemplo}{\noindent\textbf{Ejemplo: }}{}
\newenvironment{demostracion}{\noindent\textit{Demostración: } $ $ \newline}{\newline\qed}

\title{\textbf{Cuestiones práctica 1\\ {\small Ampliación de análisis numérico}}}
\date{}

\begin{document}
\maketitle
\noindent 
\textbf{Cuestión 1:} Consideramos la función $f(x) = (x^2 - 4)(x^2 + 1)$, queremos aproximar $f''$ en el intervalo $[-2,2]$ con la fórmula 
$$f''(x) \approx \frac{f(x - h) -2 f(x) + f(x + h)}{h^2} \quad h>0, x\in [a,b]$$
Veamos como es el error en la aproximación. Pongamos
\begin{equation}\tag{$\ast$}\label{form:err}
	\mathcal{E}(f) := f''(x^*) - \frac{f(x^* - h) -2 f(x^*) + f(x^* + h)}{h^2}
\end{equation}
y para cada $x^*\in [-2, 2]$ desarrollamos $f$ en serie de Taylor en $x^*$:
$$f(x^* \pm h) = f(x^*) \pm h f'(x^*) + \frac{h^2}{2}f''(x^*) \pm \frac{h^3}{6}f^{(iii)}(x^*) + \frac{h^4}{24}f^{(iv)}(\vartheta_\pm)$$
con $\vartheta_- \in (x^* - h, x^*)$ y $\vartheta_+ \in (x^*, x^* + h)$. Substituyendo en $\eqref{form:err}$

\begin{align*}
	\mathcal{E}(f) &= f''(x^*) - \frac{h^2f''(x^*) + \frac{h^4}{24}f^{(iv)}(\vartheta_-) + \frac{h^4}{24}f^{(iv)}(\vartheta_+)}{h^2} = -\frac{h^4}{24}f^{(iv)}(\vartheta_-) - \frac{h^4}{24}f^{(iv)}(\vartheta_+)
\end{align*}
y como $f^{(iv)}(x)=24$ entonces $\mathcal{E}(f) = -\frac{h^2}{12}24 = -2h^2$. Ahora bien, para cada $N\in\NN$ $h^2 = 16 /N^2$ de donde deducimos que 
$$\boxed{\mathcal{E}(f) = -\frac{32}{N^2}}$$

\noindent Ahora bien, en el programa optenemos los siguientes datos
\begin{center}
	\begin{tabular}{ ||c | c | c | c ||}
		\hline
		N & $\norm{\cdot}_1$ & $\norm{\cdot}_2$ & $\norm{\cdot}_\infty$ \\
		\hline\hline
		128 & 1.9984e+00 & 2.8273e+00 & 3.9998e+00 \\
		\hline
	\end{tabular}
\end{center}
Llamemos $\bm{\varepsilon}_N$ al vector que guarda el error del método en la iteración $N$ entonces conjeturamos que 
$$\frac{\norm{\bm{\varepsilon}_N}_1}{\norm{\bm{\varepsilon}_{2N}}_1} \stackrel{N\to\infty}{\longrightarrow} 2, \quad \frac{\norm{\bm{\varepsilon}_N}_2}{\norm{\bm{\varepsilon}_{2N}}_2} \stackrel{N\to\infty}{\longrightarrow} 2 \sqrt{2}\quad \text{y}\quad \frac{\norm{\bm{\varepsilon}_N}_\infty}{\norm{\bm{\varepsilon}_{2N}}_\infty} \stackrel{N\to\infty}{\longrightarrow}4$$
En efecto, si $\bm{\varepsilon}_N = (\varepsilon_1, \dots, \varepsilon_{N-1}) = (-32/N^2, \dots, -32/N^2)$ y por tanto
\begin{itemize}
	\item $\displaystyle \norm{\bm{\varepsilon}_N}_1 = \sum_{k=1}^{N-1}\frac{32}{N^2} = 32 \frac{N-1}{N^2}$
	\item $\displaystyle \norm{\bm{\varepsilon}_N}_2 = \sqrt{\sum_{k=1}^{N-1}\left(\frac{32}{N^2}\right)^2} = \frac{32}{N^2} \sqrt{N-1}$
	\item $\displaystyle \norm{\bm{\varepsilon}_N}_\infty = \frac{32}{N^2}$
\end{itemize}
Luego haciendo los cocientes al duplicar $N$:

\begin{itemize}
	\item $\displaystyle \frac{\norm{\bm{\varepsilon}_N}_1}{\norm{\bm{\varepsilon}_{2N}}_1} = \frac{4N^2}{N^2}\frac{N-1}{2N-1} = 2\frac{N-1}{N - 1/2} \longrightarrow 2$
	\item $\displaystyle \frac{\norm{\bm{\varepsilon}_N}_2}{\norm{\bm{\varepsilon}_{2N}}_2} = 4\sqrt{\frac{N-1}{2N-1}} = 2\sqrt{2 \frac{N-1}{N - 1/2}} \longrightarrow 2\sqrt{2}$
	\item $\displaystyle \frac{\norm{\bm{\varepsilon}_N}_\infty}{\norm{\bm{\varepsilon}_{2N}}_\infty} = \frac{32 / N^2}{32 / 4N^2} = 4$
\end{itemize}
\noindent\textbf{Cuestión 3:}
Del programa \texttt{practica1.m} obtenemos la siguiente tabla
{ \begin{center}
		\begin{tabular}{ | c | c | c | c |}
			\hline
			$\norm{\cdot}_1$ & $\norm{\cdot}_2$ & $\norm{\cdot}_\infty$ & $\norm{\cdot}_F$ \\
			\hline\hline
			2.5000e-01 & 2.4884e-01 & 2.5000e-01 & 1.7370e-01 \\
			2.5000e-01 & 2.4971e-01 & 2.5000e-01 & 1.7527e-01 \\
			2.5000e-01 & 2.4993e-01 & 2.5000e-01 & 1.7603e-01 \\
			2.5000e-01 & 2.4998e-01 & 2.5000e-01 & 1.7641e-01 \\
			2.5000e-01 & 2.5000e-01 & 2.5000e-01 & 1.7659e-01 \\
			2.5000e-01 & 2.5000e-01 & 2.5000e-01 & 1.7668e-01 \\
			\hline
		\end{tabular}
\end{center}}
Observamos entonces que las tres primeras normas se multiplican por $0.25$ y la de Frobenius por $0.176$. \\
\newline 
\noindent\textbf{Cuestión 4:} En primer lugar, fijado un $N\in\NN$ y un intervalo $[a,b]$, la matriz $DD_{N-1}$ es de la forma
$$DD_{N-1} = \frac{N^2}{(b-a)^2}\begin{bmatrix}
	-2 & 1 & 0 & \dots & \dots & 0 \\
	1 & -2  & 1 & \dots  & \dots  & 0 \\
	0 & 1 & -2 & \dots & \dots & \vdots \\
	\vdots  & \vdots & \vdots & \ddots & \dots & \vdots \\
	\vdots & \vdots & \vdots & \vdots & -2 & 1 \\
	0 & 0 & \dots & \dots & 1 & -2 
\end{bmatrix}$$
Si consideramos las normas matriciales $\norm{\cdot}_\infty$ y $\norm{\cdot}_F$ con
$$\norm{A}_\infty = \max_{j = 1,\dots, N - 1}\sum_{k=1}^{N-1}\abs{a_{jk}} \quad \quad \text{y} \quad \quad \norm{A}_F = \left[\sum_{i,j=1}^{N-1}\abs{a_{ij}}^2\right]^{\frac{1}{2}}$$
Para calcular las dos normas de la matriz se tiene en cuenta de que la primera y la segunda columna solo tienen los dos elementos y las $N - 3$ restantes 3 elementos. Así
$$\norm{DD_{N-1}}_\infty = \frac{4 N^2}{(b - a)^2}\quad \quad \text{y} \quad \quad \norm{DD_{N-1}}_F = \frac{N^2}{(b-a)^2}\sqrt{10 + 6(N - 3)}$$
luego
\begin{align*}
	\lim_{N\to\infty}\frac{\norm{DD_{2N-1}}_\infty}{\norm{DD_{N-1}}_\infty} &= \frac{\frac{4 (2 N)^2}{(b-a)^2}}{\frac{4 N^2}{(b-a)^2}} = 4 \\
	\lim_{N\to\infty}\frac{\norm{DD_{2N-1}}_F}{\norm{DD_{N-1}}_F} &= \frac{16 N^2}{4N^2}\frac{\sqrt{10 + 6(2N - 3)}}{\sqrt{10 + 6(N - 3)}} = \left[\begin{matrix}
		10 + 6(N - 3) \sim_\infty 6N \\
		10 + 6(2N - 3) \sim_\infty 12N
	\end{matrix}\right]  \\
	&= \lim_{N\to\infty} 4 \sqrt{\frac{12 N }{6 N}} = 4 \sqrt{2}.
\end{align*}
\end{document}
